Продакт-менеджер попросил проанализировать совершенные покупки.
 Согласованный с бизнесом план:

1. Сколько у нас пользователей, которые совершили покупку только один раз?

2. Сколько заказов в месяц в среднем не доставляется по разным причинам (вывести детализацию по причинам)?

3. По каждому товару определить, в какой день недели товар чаще всего покупается.

4. Сколько у каждого из пользователей в среднем покупок в неделю (по месяцам)? 
Дополнение: не стоит забывать, что внутри месяца может быть не целое количество недель. Например, в ноябре 2021 года 4,28 недели. И внутри метрики это нужно учесть.

5. Используя pandas, нужно провести когортный анализ пользователей. В период с января по декабрь выявить когорту с самым высоким retention на 3й месяц.

6. Для анализа использую подходы, основанные на сегментации. Построить RFM-сегментацию пользователей, чтобы качественно оценить свою аудиторию. В кластеризации выбираю следующие метрики: 

R - время от последней покупки пользователя до текущей даты, 

F - суммарное количество покупок у пользователя за всё время, 

M - сумма покупок за всё время. Подробно опиши, как ты создавал кластеры. 

Для каждого RFM-сегмента построить границы метрик recency, frequency и monetary для интерпретации этих кластеров. Пример такого описания: RFM-сегмент 132 (recency=1, frequency=3, monetary=2) имеет границы метрик recency от 130 до 500 дней, frequency от 2 до 5 заказов в неделю, monetary от 1780 до 3560 рублей в неделю.

Для решения задачи нужно провести предварительное исследование данных и сформулировать, что должно считаться покупкой. Обосновать выбор можно с помощью фактов оплат, статусов заказов и других имеющихся данных.

Датафреймы:

olist_customers_datase.csv — таблица с уникальными идентификаторами пользователей

olist_orders_dataset.csv —  таблица заказов

olist_order_items_dataset.csv —  товарные позиции, входящие в заказы